
var questions = [

    [
        {letter: "a", answer:"aurora", status: 0, question: "CON LA A. Princesa a la que le encanta dormir."},
        {letter: "a", answer:"anakin", status: 0, question: "CON LA A. Niño acompañado por la fuerza que acabará siendo uno de los mayores villanos del cine."},
        {letter: "a", answer:"alicia", status: 0, question: "CON LA A. Niña con amigos tan extraños como un conejo blanco y un sombrerero loco."}
    ],
    [
        {letter: "b", answer:"basil", status: 0, question: "CON LA B. Ratón superdetective, un poco más listo que Ratigan."},
        {letter: "b", answer:"bambi", status: 0, question: "CON LA B. La pérdida de su mamá fue uno de los momentos más tristes de la historia del cine infantil."},
        {letter: "b", answer:"bella", status: 0, question: "CON LA B. Gran lectora que al nacer una ilusión, tiembla de emoción."}
    ],
    [    
        {letter: "c", answer:"china", status: 0, question: "CON LA C. País donde sucede la lucha de Mulán contra los Hunos."},
        {letter: "c", answer:"cenicienta", status: 0, question: "CON LA C. Su madrina hizo horas nocturnas para que ella se fuese a bailar."},
        {letter: "c", answer:"cruella", status: 0, question: "CON LA C. Villana a la que le encantaban las manchas de perro."}
    ],
    [
        {letter: "d", answer:"dumbo", status: 0, question: "CON LA D. Adorable animal recordado por su grandes orejas."},
        {letter: "d", answer:"danvers", status: 0, question: "CON LA D. Apellido de la Vengadora más poderosa."},
        {letter: "d", answer:"espada", status: 0, question: "CONTIENE LA D. Tras sacarla de la piedra, Arturo se ganó un reino."}
    ],
    [
        {letter: "e", answer:"eric", status: 0, question: "CON LA E. Principe que se enamoró de una princesa sin voz."},
        {letter: "e", answer:"elsa", status: 0, question: "CON LA E. Princesa friolera a la que le gustaba soltarlo todo."},
        {letter: "e", answer:"arendel", status: 0, question: "CONTIENE LA E. Reino gobernado por las hermanas Elsa y Ana."}
    ],
    [
        {letter: "f", answer:"flanders", status: 0, question: "CON LA F. Mejor amigo de Ariel."},
        {letter: "f", answer:"mufasa", status: 0, question: "CONTIENE LA F. Famoso padre que se sacrificó para que pudiese continuar el ciclo de la vida."},
        {letter: "f", answer:"flu", status: 0, question: "CON LA F. Polvos mágicos que te permiten teletransportarte a cualquier chimenea."}
    ],
    [
        {letter: "g", answer:"gamora", status: 0, question: "CON LA G. Famosa guerrera verde que lucha contra su tirano padre."},
        {letter: "g", answer:"gru", status: 0, question: "CON LA G. Tronco vengador que con 3 palabras daba grandes discursos."},
        {letter: "g", answer:"genio", status: 0, question: "CON LA G. Ser mágico amigo de los monos y las alfombras."}
    ],
    [
        {letter: "h", answer:"hermion", status: 0, question: "CON LA H. Bruja superinteligente a la que le encantan los gatos."},
        {letter: "h", answer:"hercules", status: 0, question: "CON LA H. Semidios capaz de superar 12 pruebas para ser aceptado en casa de sus padres."},
        {letter: "h", answer:"harry", status: 0, question: "CON LA H. Nombre del mago más famoso de Howarts."}
    ],
    [
        {letter: "i", answer:"inevitable", status: 0, question: "CON LA I. Según Thanos, él era..."},
        {letter: "i", answer:"iron man", status: 0, question: "CON LA I. --2 PALABRAS--; Con su chasquido de dedos salvó a la mitad del universo."},
        {letter: "i", answer:"gabriela", status: 0, question: "CONTIENE LA I. Nombre de la protagonista super inteligente que canta un musical junto a su amigo jugador de básquet."}
    ],
    [
        {letter: "j", answer:"jack", status: 0, question: "CON LA J. Nombre del pirata más famoso de los mares caribeños."},
        {letter: "j", answer:"james", status: 0, question: "CON LA J. Nombre del padre del niño que derrotó al señor tenebroso."},
        {letter: "j", answer:"jabali", status: 0, question: "CON LA J. Raza animal famosa por vivir la vida junto a un león y un suricato cantando Hakuna Matata."}
    ],
    [
        {letter: "k", answer:"hulk", status: 0, question: "CON LA K. Superhéroe verde que siempre está enfadado."},
        {letter: "k", answer:"kovu", status: 0, question: "CON LA K. Nombre del hijo del león Skar."},
        {letter: "k", answer:"luke", status: 0, question: "CONTIENE LA K. Nombre del más famoso Skywalker de la galaxia."}
    ],
    [
        {letter: "l", answer:"lilo", status: 0, question: "CON LA L. Nombre de la niña hawaiana que consideraba a un extraterrestre su familia, ohana."},
        {letter: "l", answer:"albus", status: 0, question: "CONTIENE LA L. Primer nombre del mejor director de Howarts de todos los tiempos."},
        {letter: "l", answer:"leia", status: 0, question: "CON LA L. Famosa princesa de la galaxia, hermana de un maestro jedi."}
    ],
    [
        {letter: "m", answer:"merida", status: 0, question: "CON LA M. Princesa escocesa con gran habilidad con el arco y en convertir en oso a su madre."},
        {letter: "m", answer:"morgan", status: 0, question: "CON LA M. Miembro de la familia Stark que quiere 3.000 a su padre."},
        {letter: "m", answer:"marlin", status: 0, question: "CON LA M. Padre sufridor que recorre los mares buscando a su hijo Nemo."}
    ],
    [
        {letter: "n", answer:"nemo", status: 0, question: "CON LA N. Nombre del pez más buscado de todos los mares."},
        {letter: "n", answer:"nebula", status: 0, question: "CONTIENE LA N. Hija de Thanos cuyo color favorito es el azul."},
        {letter: "n", answer:"rapunsel", status: 0, question: "CONTIENE LA N. Princesa cuyo pelo era tan largo que nunca llegó a aparecer completo en toda la película."}
    ],
    [
        {letter: "o", answer:"odin", status: 0, question: "CON LA O. Rey de Asgard y padre de todos."},
        {letter: "o", answer:"olimpo", status: 0, question: "CON LA O. Reino del padre de Hércules y los dioses griegos."},
        {letter: "o", answer:"ron", status: 0, question: "CONTIENE LA O. Nombre del mejor amigo de Harry y Hermión."}
    ],
    [
        {letter: "p", answer:"peter", status: 0, question: "CON LA P. Nombre del niño volador famoso por no querer crecer."},
        {letter: "p", answer:"pascal", status: 0, question: "CON LA P. Nombre de la mascota amiga de Rapunsel."},
        {letter: "p", answer:"ralph", status: 0, question: "CONTIENE LA P. Nombre del rompedor de ladrillos más querido de los videojuegos."}
    ],
    [
        {letter: "q", answer:"queso", status: 0, question: "CON LA Q. Alimento preferido del chef Remy."},
        {letter: "q", answer:"vaquero", status: 0, question: "CONTIENE LA Q. Profesión del juguete favorito de Andy."},
        {letter: "q", answer:"quemado", status: 0, question: "CON LA Q. Como quedas después de sufrir la maldición ¡INCENDIO!."}
    ],
    [
        {letter: "r", answer:"robin", status: 0, question: "CON LA R. Nombre del famoso ladrón que robaba para dárselo a los pobres."},
        {letter: "r", answer:"rogers", status: 0, question: "CON LA R. Apellido del famoso capitán líder de Los Vengadores."},
        {letter: "r", answer:"rayo", status: 0, question: "CONTIENE LA R. Nombre del coche de carreras más rápido y conocido de Radiador Springs."}
    ],
    [
        {letter: "s", answer:"spiderman", status: 0, question: "CON LA S. Superhéroe constantemente enganchado a las paredes."},
        {letter: "s", answer:"simba", status: 0, question: "CON LA S. Nombre de un famoso león que soñaba con ser rey."},
        {letter: "s", answer:"stark", status: 0, question: "CON LA S. Apellido del Vengador más molón y sacrificado."}
    ],
    [
        {letter: "t", answer:"tony", status: 0, question: "CON LA T. Nombre de un famoso empresario de armas que acabaría salvando el mundo."},
        {letter: "t", answer:"thor", status: 0, question: "CON LA T. Diós vikingo al que le encantan los rayos y los mapaches."},
        {letter: "t", answer:"tarzan", status: 0, question: "CONTIENE LA T. Nombre del famoso hombre mono que se pierde en la selva de pequeño y vive junto a una manada de gorilas."}
    ],
    [
        {letter: "u", answer:"mulan", status: 0, question: "CONTIENE LA U. Famosa guerrera que se hace pasar por chico para poder salvar a su pueblo."},
        {letter: "u", answer:"severus", status: 0, question: "CONTIENE LA U. Nombre del profesor de Howarts más Severo y querido de la saga Harry Potter."},
        {letter: "u", answer:"oculus reparo", status: 0, question: "CONTIENE LA U. --2 PALABRAS--; hechizo muy útil si se te rompen las gafas."}
    ],
    [
        {letter: "v", answer:"vader", status: 0, question: "CON LA V. Nombre del Lord Sith más temido del universo."},
        {letter: "v", answer:"voldemort", status: 0, question: "CON LA V. Señor tenebroso al que no te atreverás a mencionar."},
        {letter: "v", answer:"vaiana", status: 0, question: "CON LA V. Princesa mahorí protegida por el mar y por el semidiós Mahui."}
    ],
    [
        {letter: "w", answer:"woody", status: 0, question: "CON LA W. Nombre del juguete más famoso de la historia de Disney."},
        {letter: "w", answer:"sparrow", status: 0, question: 'CONTIENE LA W. Apellido del capitán pirata que siempre buscaba su perla negra.'},
        {letter: "w", answer:"wendy", status: 0, question: "CON LA W. Nombre de la niña que se pasaria la vida contando cuentos sobre Nunca Jamás."}  
    ],
    [
        {letter: "x", answer:"bellatrix", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Famosa mortífaga a la que le gustaba recordar que mató a Sirius Black."},
        {letter: "x", answer:"expecto patronum", status: 0, question: "CONTIENE LA X. --2 PALABRAS--; Hechizo que desearás conocer si se te presenta un dementor"},
        {letter: "x", answer:"expeliarmus", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Hechizo ideal para desarmar a tu oponente."}
    ],
    [
        {letter: "y", answer:"troy", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Nombre del jugador de basquet y cantante más famoso del colegio East High School."},
        {letter: "y", answer:"malfoy", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Apellido del mago más repelente de la casa Slytherin."},
        {letter: "y", answer:"ginny", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Nombre de la bruja más poderosa de la historia de la familia Weasly."}
    ],
    [
        {letter: "z", answer:"zeus", status: 0, question: "CON LA Z. Nombre del Diós de los dioses olímpicos y padre de Hércules."},
        {letter: "z", answer:"zapato", status: 0, question: "CON LA Z. Pieza de cristal si te encaja en el pie te puede hacer ganar un reino."},
        {letter: "z", answer:"zootropolis", status: 0, question: 'CON LA Z. Ciudad idílica para animales donde un zorro y una coneja pueden ser los mejores amigos y detectives.'}
    ]
];
 
var alphabets = [];
let correctos = 0
let incorrectos = 0
let puntoTotal = 0
let playerData = [
      {
      name : "spiderMan",
      correctos : 8,
      incorrectos : 15,
      puntototal : 10
      }
]
let randomNum
//generar randomNumero para sacar random preguntas a cada juego
function randomNumber(){
    return Math.floor(Math.random() * 3)
}

//función que genera alphabetos utilizando el charCode
function generarAlphabetos() {
    let start = 'A'.charCodeAt(0);
    let last  = 'Z'.charCodeAt(0);
    for (let i = start; i <= last; ++i) {
      alphabets.push(String.fromCharCode(i));
    }
    
    
  }
  //funciín que muestra los alphabetos de A-Z(sin incluir Ñ)
  function showAlphabetos(){

    console.log(alphabets.join("             "));    
  }

  //Funcion que guarda los datos, maneja , y muestra scoreboard al usuario
  function players(name,correctos,incorrectos,puntosTotal){
    let playersScores = {
      name : name,
      correctos : correctos,
      incorrectos : incorrectos,
      puntototal : puntosTotal
    }
    playerData.push(playersScores)
    sortPlayers(playerData)
    let text = ""

    playerData.forEach((player) => {
      if(player.puntototal < 0){
        text = "😭😭😭😭 Dios Mio !! Esto es muy grave, tienes que estudiar más "
      }else if(player.puntototal > 0 && player.puntototal <= 15){
        text = "Muy bien !! No estas mal  😀😀😀"
      }else if(player.puntototal > 15){
        text = "🤩🤩🤩 Excelente !! pronto sustituirás a elon musk"
      }
      console.log(`${player.name}
                   Numero de pregunta corretcas :  ${player.correctos} 
                   Numero de pregunta Incorrectas : ${player.incorrectos} 
                   Punto Total : ${player.puntototal}
                   ${text}`);

  });
 } 
 //para resetear el juego
  function resetData(){
    correctos = 0
    incorrectos = 0
    puntoTotal = 0
    alphabets = []
    for (let index = 0; index < questions.length; index++) {
      for (let j = 0; j < 3; j++) {
        questions[index][j].status = 0
        
      }
      
    }
  }
  //sort el total Punto de mayor a menor 
  function sortPlayers(arrayOfPlayers){
    return arrayOfPlayers.sort((a,b) => {
      return b.puntototal - a.puntototal
    })
  }
  
//comprueba la respuesta, actualiza los alphabetos 
function pasaPalabraCheck(){

    showAlphabetos()

    for (let index = 0; index < questions.length; index++) {
      if(questions[index][randomNum].status === 0){

          console.log(randomNum);
        console.log(questions[index][randomNum].question);
        let respuesta = prompt("\nPonga su respuesta \n En el caso que no sepa la respuesta, escriba 'pasapalabra' para no perder punto \n Si quieres Salir del Juego, escriba 'end'")
        
        while(respuesta === "" || isFinite(respuesta ) ){
          alert("Debes introducir la respuesta correcta \n Si quieres Salir del Juego, escriba end")
          respuesta = prompt("\nPonga su respuesta \n En el caso que no sepa la respuesta, escriba 'pasapalabra' para no perder punto \n Si quieres Salir del Juego, escriba 'end'")
          console.log(questions[index][randomNum].question)
        }
        if(respuesta === null || respuesta.toLowerCase() === "end"){
          return
          
        }else if(respuesta.toLowerCase() === questions[index][randomNum].answer  ){
                        alphabets[index] = "✔";
                        showAlphabetos()
                        console.log("CORRECTO");
                        console.log("-------------------------------------------------------------");
                        correctos++
                        puntoTotal++
                        questions[index][randomNum].status = 1
              }else if(respuesta.toLowerCase() === "pasapalabra" ){
                  alphabets[index] = "🟢"
                  showAlphabetos()
                  console.log("-------------------------------------------------------------");
                  console.log("has pasaado la palabra");
                  questions[index][randomNum].status = 0
              }else if(respuesta.toLowerCase() !== questions[index][randomNum].answer ){
                        alphabets[index] = "❌"
                        showAlphabetos()
                         console.log("INCORRECTO");
                         console.log("-------------------------------------------------------------");
                         incorrectos++
                         puntoTotal--
                         questions[index][randomNum].status = 2
          }
        }
      }
      if(correctos + incorrectos !== 26){
         pasaPalabraCheck()
      }
    }

  
  //da bienvenido al jugador,mustra las reglas y arranca el juego
  
  function pasaPalabra(){

    let user = prompt("introduzca su nombre")
    if(user === null){
      alert("hasta pronto")
    }else if(user !== "" && !isFinite(user)){
      alert("welcome to SKYLAB PASAPALABRA jugeo " + user + " " + "\n Este juego consiste en responder las preguntas desde la letra A a Z\n Al principio tendrá 0 puntos \n si se acierta la respuesta se sumará 1 punto \n si falla la respuesta se restará 1 punto\n y por ultimo, si no sepa la respuesta puede pasar al siguiente turno sin afectar los puntos\n Mucha Suerte !!!!")
      generarAlphabetos()
       randomNum = randomNumber()

      pasaPalabraCheck()
      players(user,correctos,incorrectos,puntoTotal)
    }

    let again = confirm("Quiere jugar otra vez?")
    if(again){
    resetData()
    pasaPalabra()
    }else if(!again){
    alert("Espero que haya divertido..Hasta Pronto ")
    return
  }
  
  }

  pasaPalabra()